百億千億，輸與官家事夷狄

百億千億，輸與官家事夷狄
（專欄作家 古德明）

上月，中共中央外事工作委員會宣佈，委員會決議尊習近平外交思想為圭臬。而習近平的外交思想，最近幾個月更發揮得淋漓盡致。

五月初，中共與多明尼加建交，賄以三十一億美元，酬謝多明尼加與台灣決絕；六月，上海合作組織會於青島，習近平許諾設立專項貸款三百億元人民幣，作其他七個成員國的及時雨；七月，北京人民大會堂中阿合作論壇上，他又宣佈設立專項貸款二百億美元，協助阿拉伯國家，順便又許以十億元人民幣供「維護社會穩定」建設，並再給巴勒斯坦一億元人民幣無償援助。

而習近平意猶未足，遠赴非洲送錢財，小如送盧旺達一億二千多萬美元，供修築公路；多如送南非一百四十七億美元，供促進百業，其間南亞島國斯里蘭卡總統西里塞納突然興奮宣佈：「中國國家主席習近平贈我國二十億元人民幣，而且任我調度。」習近平做了外國的開庫觀音。

宋朝王安石有一首《河北民》：「河北民，生近二邊（接連契丹、西夏兩國的邊境）長苦辛。家家養子學耕織，輸與官家事夷狄……」當時宋朝難敵契丹、西夏，唯有求和，許契丹每年「銀十萬両，絹二十萬匹」，又許西夏每年「銀、綺、絹、茶二十五萬五千」；
王安石有感，為百姓作不平鳴。不過，宋君臣其實絕不甘心「事夷狄」。有一年，西夏國主李德明上表，請宋室贈粟一百萬斛。真宗與朝臣商議，或主張「降詔責之」，宰相王旦卻要教李德明知愧，請真宗下詔說：「具粟百萬於京師，其遣眾來取。」李德明奉詔，大慚，不敢復請（《宋史紀事本末》卷十四、二十一、三十）。統治者不是喪心，怎會用國民膏血有如泥沙。

中共外交部長王毅談到給巴勒斯坦之援助，說「不能教巴勒斯坦人民失去希望」；外交部發言人耿爽談到贈斯里蘭卡之巨款，說是要「造福斯里蘭卡人民」。習近平既然要做天下救主，中國十三億賤民說不得就要犧牲小我。

所以，七月十七日，江蘇徐州傳來一則小新聞：一個孕婦囊篋蕭條，不能入醫院待產，兩天沒飯吃，還被迷信房東趕到戶外分娩。月前，廣東高州也傳來一則小新聞：男嬰朱偉豪患腦積水兼腦瘤，父母負擔不起手術費，只能看着孩子日日病痛煎熬，在家等待死亡。

同時，安徽六安市幾十名教師，過去一年不獲支付薪水，向市政府請願，卻被公安飽以老拳，鎖以手銬，說他們「不聽從勸導，嚴重擾亂公共秩序」。中國萬萬千千這樣的小新聞，編織起來，就是習近平的偉大外交思想。

王安石有幸不生於今日，否則寫《河北民》就可判處十年監禁。二零一六年，吉林延吉市少年權平身穿「習特勒大撒幣」T恤上班，於是罪犯「煽動顛覆國家政權」，被公安抓去，至今杳無消息。習近平說：「外交大權，黨中央要牢牢掌握。」

古德明
專欄作家

古德明

上一則
上一則
黃偉綸，你冇講錯！ (劉細良)

下一則
下一則
選區劃界 風雲變色 (戴耀廷)

睇過話歲貢對宋朝來說係九牛一毛
如果係真，作者比喻失當

推